《國歌法》殺到埋身！ 聶德權：目標暑假前提交條例草案

政制及內地事務局局長聶德權接受報章訪問時表示，就《國歌法》進行本地立法將是政制局今年工作重點之一，當局下月將到立法會政制事務委員會聽意見，期望暑假將《國歌法》的條例草案呈交給立法會審議。被問到會否重啟政改，聶就稱要有一個適當氛圍，「好明顯地現時仲未係」。

港府積極推動的粵港澳大灣區發展，聶接受《星島日報》訪問時估計，國務院將於下月北京兩會召開後，公佈大灣區發展規劃和設立協調機制。他認為香港能利用一國兩制和與國際聯繫等獨特優勢，爭取成為大灣區法律和解仲裁服務中心。聶續指，協調機制將由內地發改委、港澳辦等中央部委，與粵港澳三地政府府共同推動和制定年計劃，政制局則會擔當協調及統籌的角色，與本港業界、專業團等保持緊密聯繫。

聶稱大灣區將以「國際科技創新中心」做定位，認為可以充份利用本港大學科研、人才和創意，但必須與區內其他城市合作才能將科研想法轉化成產業賺錢，日後更可與落馬洲河套區的「港深創新及科技園」推動產業發展，但他承認科技園的研究人員和科研資金流動等仍受現行政策限制，須要作出政策突破。

他又預告港人在內地學習、就業和生活的便利措施將陸續出台，加上港珠澳大橋和廣深港高鐵等跨境基建逐步落成，有條件令大灣區變成香港成「一小時生活圈」，呼籲港人不要失去認識內地的心態，否則會錯失很多機會。

至於上屆政府推銷大灣區時鼓勵港人北上養老，做過社署署長的聶德權就稱自己不會說回內地就是最好，但政府有責任向社會講出相關資訊，以及盡量令大灣區有便利港人的生活環境，港人可掌握情況後按自己需要、興趣和發展空間等作出決定。

幾千人點捉

一地兩檢，國歌法，23條

全場死老豆老母款默站你仲驚過有人噓

成班講緊派6000,冇人理國歌法

有正經野唔做 做埋哂啲無謂野

殺一儆百